其實買樓，只係公屋仔特別需要

如果你父母住緊居屋/村屋/私人樓，而你又唔係特別多兄弟姊妹，你根本唔駛擔心老咗無地方住。

先唔講到到你60歲你父母都唔係得返好多日子，你自己都會選擇返去同佢地住，順便照顧佢地；到佢地去咗你間屋就獨霸，你賣又得養老又得。

就算你有3兄妹，到父母去咗一樣可以賣樓，每人都分幾百萬，加埋你40年儲蓄，用500萬買隻收息股都夠你住到100歲。

根本只係得一類人重真係需要買樓—— 公屋撚

40歲都和父母住?

每個月分部分錢儲蓄 自己租樓/做乜春住都得啦

人生根本唔需要浪費晌儲首期買樓供樓上，根本呢個概念要被推翻

除咗住，做人大把野可以追求同成就

唔買樓點搬岀去結婚生仔? 跟本所有人都有需要買樓，除非你個世界係冇結婚生仔

結論 窮人先買樓 唔買樓先有錢人

租囉 唔好住 樓 呢樣野阻礙你人生

你諗得太理想, 講到你老豆老母層樓你實有份咁

唔好俾

屌, 我真係無

講到租唔駛錢咁，其實買同租係爭左舊首期姐，供完左就係你既資產

咁如果無父母幹, 打工搵得唔多, 日日租樓
有大病返唔到工係咪等死?

OP咁講仲邊有私樓人士買樓？

公屋仔又無錢買

咁說好的剛需呢？

你理解能力有無問題 邊個話租唔洗錢 只係件事唔係一般人口中咁「得一條路行」

我係公屋撚，你覺得我要點收埋d錢呢，嘻嘻

我當要120萬首期，你用咗人生最有精力最無牽掛既10年去做呢件事

不過睇你想做奴隸定創造自己人生啦

樓主老豆老母係咪40-50先生你出黎？

我老豆老母距離生果金仲有排

No

屌，咪鳩吹啦，我屋企一間私樓，兩老講明間屋比唔生性宅男大佬點計？又兩老先60幾，大把人到80、90歲命，同佢哋住到60歲？

生果金？我連55歲嘅同住父母免稅額都未到呀

有人唔俾你出去住

咁你租樓交租比業主咪又係奴隸既一種，除非訓街姐
我由細到大屋企都係租樓，我想講租樓都好晒精力，因為業主會加租/逼遷，我每隔兩三年要搬一次，次次轉地址、買過d傢俬好撚煩，我甚至搬到雜物都費事拆箱，反正好快又會搬

所以比我揀我寧願買一了百了，以後唔駛煩